其實我真係好唔開心

我知我真係好柒，三十幾歲人仲要流哂馬尿上個好耐都無上既forum求安慰求慰藉，由高登玩到變連登，但我真係訓唔到，我自己既想法，最近發生既所有事都令到我自己好大壓力，我之前唔明其他人點解無啦啦咁負面，覺得全世界都欠左佢，覺得生存毫無意義，人愈大，好似愈明白...我又唔係好慘，或者係我諗到自己好慘，但我真係已經唔識去面對身邊所有野，生活上既野再格硬推住我走，我應該就快會跌低起唔番身....

我六年幾前同一個細我幾年既女仔拍拖，自問都一心一意對佢，不過可能佢太悲觀，或者係我比唔到佢想要既野佢，由忍佢年紀細既任性，到佢慢慢變成熟，對自己要求高左，開始對我有要求，我以為我地經歷得都夠多，以為我付出夠多改變夠多，但估唔到根本係我自己幻想出黎，佢留嚮我身邊咁耐可能只係因為佢慣左，唔想改變，到佢想改變既時候，就係離開我既時候.....
剛拍拖有人話佢過佢呢種性格你湊大佢只會將佢送比人，我唔信，點知一個疫情，我因為工作要分隔兩地，無陪佢過到一次生日，加上長久既性格不合，六年感情，就係咁脆弱，玩完，連句再見都沒有。

有人話分開後如果有如釋重負既感覺，咁呢次分開可能係好事，分開後無錯係我有咁既感覺，我以為自己可以重拾自己既人生，但唔知道既係，原來歲月已經帶走左我好多野，我既熱情，我既健康，我既理想....另一半悲觀既性格好似都傳染左我....曾經廿幾歲時幻想過想做，但可能因為拍拖或者事業無去做既野，發覺要再做已經無心無力，拍拖六年來生活圈子又窄，一個好少少既朋友都無...身邊根本就完全無人了解我....我以為好似上一次失戀咁，心痛會令我進步，心痛會令我走到人生另一個既顛峰，但原來只係令我走入另一個更深既峽谷...

我好似上次失戀咁，瘋狂報課程，學唱歌，去健身，學滑雪，學電腦，學投資...但換來既都係滿滿既失敗感，自己本身有些少社交恐懼，但唔算影響到生活一路無理佢，變左好難同人混熟，諗住多參加課外活動可以識多d朋友，但自己太怕醜，基本上好少同其他學員傾計，同老師相處都只係我比錢，你教我果種虛假既商業關係，自己又好無自信又同時好易妒忌人，好多野都同人比較，好似好多野都做得無其他人咁好，學唱歌，身邊d人唔學都唱得好過我，想學滑雪，健身，又練到手同腳關節痛被逼一定要停....醫生話唔可以做咁劇烈運動....

好啦⋯⋯聽講治癒情傷最好就係搵一段新既感情，但我發覺去到我呢個年齡層，好多異性都已經好有目標性，唔會再同你浪費時間，年紀輕既我又怕了，好怕再搵到一個其實都唔係好鐘意自己既人，自己條件亦唔係好，我既性格條件完全做唔到渣男，於是我唯有嘗試做一個最好既好人，但又再一次咁將感情放左嚮錯既地方....幫個骨妹交租，買鐘比佢放假，每樣野都為佢諗，直頭當佢女朋友咁看待，但最后又係因為一個多餘既對話，大家意見既不一樣，佢就將我打入冷宮，話唔理就唔理...我覺得呢個世界上所有野都好複雜，諗極都諗唔明點解已經盡力咁對其他人好，人地都可以咁差咁對番你，每一個僵硬既笑容底下好似都流露住對我既不滿，每一個閃縮既眼神好似都暗示緊我眼前呢個人好奇怪，每一句對話都好似為左試探，為左利益去舖路...

工作方面，自己要逼住嚮一行自己唔叻既行業發展，日日望住個交易軟件，又要講運又要講反應快又要對數字敏感，自己就又無運反應又慢見到數字就頭暈，一直有諗過想走，但已經諗唔到走行出去仲可以係邊得番呢份人工，公司發展愈黎𢜒好，睇到身邊後生既同事做得愈來愈出色，我就愈黎愈驚...挫敗感愈來愈大....

屋企人....望住佢愈黎愈老，自己又唔生性搵唔到大錢比佢享福，而家都差唔多六十歲人仲要去開工，我又幫佢唔到又因為疫情好耐無見....自從我地細個比老豆趕左出門後，阿媽就一直好孤獨，為左我，為左無咁孤獨也好，搞到要做人情婦...我知佢一直想好似其他親戚咁抱個孫，有個家..但我做唔到了

咁大個人....第一次係比突然其來既果種孤獨同空洞感整醒....果種失去哂所有野既感覺真係好可怕...我真係好需要一個人陪一陪...一個好簡單既人....

唔會呀，起碼我會明你心情。有情緒好正常

巴打 我有預感我將來都會好似你咁
所以你並不孤單
共勉之

巴打 睇曬你成篇文
好明白你感受
如果嗰個人係因為long d冇得一齊相處 而最後選擇分手
咁佢都唔係幾愛你 早啲認清佢唔啱你好啲
另外 唔好因為遇到個衰女人而作賤自己 去搵啲骨妹
而都唔妹迫自己去玩太多活動住先
我覺得有啲嘢要循序漸進 慢慢嚟
唔好話你 我因為個疫情都少咗同人相處 變到社交障礙咁
唔好俾自己太大壓力

加油阿樓主

樓主不如試下睇醫生或者見下心理學家?
利申抑鬱睇緊精神科

岩岩訓唔著，諗緊d唔開心野，見到你個post
有d類似 被飛後都頹左幾年
人愈大，愈冇以前既活潑
無論身理定心理，都開始feel到老了
愛情好似愈來愈遠

同你差唔多 我都覺得自己好失敗 我明白你點解要上連登呻 一個人頹到無依無靠既時候係會咁

不過老土啲講 要相信遲啲會更好 局內人永遠都係會迷失方向 好難走出呢個負面既輪迴 我而家都係咁 我都努力緊 諗緊點樣令自己走出困局... Ching加油 我同你素未謀面 唔了解你 但係希望我講既野幫到你啦

唔想懶安慰你
始終我未試過咁慘

但真心，隔住個mon都feel到 果種一事無成
仲要係你堅想努力
而且仲要試過 但做唔到

前一個女朋友 你一定係照顧佢身上搵到好多人生意義
如果有幸做到你個女
我一定會過得好開心

無咩幫到你，我講下我點減壓
我屋企有養狗
有咩事我就會同佢玩下
呢一年成家人都好多情緒 但都係多得佢

唔知對你有冇用
希望你最後會搵到出路

巴打加油

加油

巴打頂住做人唔好望返轉頭

巴打 支持你
The best is yet to come

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

加油
一步一步嚟 慢慢改變
做個朋友啦 做你樹窿

樓主頂住

巴打 要唔要上交友apps識下啊？聽你咁 我覺得你會搵到個好嘅女朋友

我都好唔開心好大壓力好想一死了之
我有個好愛我嘅男朋友，我唔捨得佢，同佢一齊我覺得自己好似拖累左佢，佢對我好好，叫我讀番書，我本身讀書就唔叻次次都搞到要遲人地一年畢業，我真係好垃圾，係學校又廢過人地，年紀又大過人地，明明我已經好努力去讀書點解都唔得，又無學歷又無儲蓄嘅我，同佢拍左咁耐拖都未見過佢屋企人同朋友，我好驚佢會離開我，我又好想佢離開我，因為我總係覺得自己拖累緊佢

路遙知馬力 讀書我唔只遲一年 不過最後成功U Grad 有份自己鐘意既工 過程辛苦 經歷無數絕望 曾經以淚洗面

希望你會搵到個識欣賞你嘅人啦

係咁架啦⋯⋯人人心想事成，則天下大亂。生活就像強姦，忍一忍就過去。加油啦。